# 赦す神、殺す酒 (1)

ゲロと人糞の臭いのする裏通りを抜けて、床も壁もべたべたに汚れてるのに造りは意外に頑丈な宿屋。ここでいう宿屋というのは、売春をする種類のものです。廊下では小人病の男性が掃除をしていて、ゲロを拭いた雑巾を、窓から短い手を出して、そのまま外に向けて絞っていました。踊り場には、酔っ払ってすっかり目が座った女の子が座り込んでいます。ガリガリに痩せた手足には似合わない、巨大なマグで酒を飲んでいました。

「私はあなたを買います。お部屋に案内してくださるかしら？」

「バカにしてんのか？ 女じゃねぇか。殺すぞ。」

交渉失敗です。私は今度は、しっかりと目を合わせて、一語一語ゆっくりと発音しました。

「私はあなたの客です。」

「......来な。金はあるんだろうな？」

「それはもう、お家が買えちゃうくらい。」

この冗談は受けませんでした。私たちが部屋に入ると、女の子は酒を一口飲んでから、マグを床において、自分はベッドに座りました。

「はじめまして。私はセレマ。あなたは？」

「は？ 聞いてどうすんだよ？」

「あなたについて書いたり、話したり、考えたりするために必要です。」

「お前変わってるな。俺はマリー。」

「失礼ですが、年はおいくつですか？」

「わかんねぇ。この前サバ読んで14ですっつったら『俺はロリコンじゃねえ』って客に逃げられたわ。そういうお前はどうなんだよ？」

「私ですか？ 17才です。」

「じゃあ俺もそれでいいや。」

マリーさんはまるで話すのが面倒だと言わんばかりに酒をあおりました。それでも私は話を続けます。

「私は物語を書きたいんです。あなたが主人公の。」

「なんだ作家の取材か。」

「ではさっそくですが、神はいると思いますか？」

「さあな。お前はどうなんだよ？」

「私ですか？ 私の神は美しくて、揺るぎなく、絶対。だから美しいものを通して触れることができる。私は美しい物語を書いて、神に認められたいんです。そのためにすべてを尽くすことができれば、私の魂は死後は月に行く。だから、私が物語を書いたり、構想を考えたりしてるとき、心から楽しいと思えるならば、それが私の信仰なんです。」

マリーさんは無言で酒を飲み始めました。

「服を脱ぎましょう！」

「は？」

「だってそういうことをする場所でしょ？」

私たちは無言で服を脱ぎ、ベットの端にならんで座りました。

「マリーさんの神さまは、どんな神さまなんですか？」

「またその話か。そうだな......赦す神だな。俺のしでかしたヘマとか恥ずかしい失敗とかを、ぜんぶ水に流してくれる神様。」

「赦すのはヘマと失敗だけですか？ 罪とかは？」

「罪かぁ。まあ昼間から飲んだくれてるし、淫売だし。」

「殺しは？」

マリーさんは急に私を突き飛ばしました。口封じのために私を殺そうかとでもいうような形相です。

「そのくらい大きな罪でなければ、赦す神なんて思いつかないと思って。」

この説明で納得したのか、マリーさんは無言でもとの位置に戻りました。私はマリーの耳元で甘くささやきました。

「あなたの初めての殺しの話を聞かせて。」

私はマリーの肩に触れて、それからマリーの乳房を優しく撫でました。唇を近づけて、焦らすように舌を入れると、マリーは少しだけ舌で応えてくれました。

「女の客。俺が殺したのは、女の客だよ。そいつは男じゃイけない、オナニーも飽きたっつって、俺を買ったんだ。でもよ、俺は女相手にわけもわからずやったのによ、『へたくそ！！！』ってめちゃくちゃバカにされて。『女の子なんだから、私のいちばん気持ちいいトコがわかるでしょ？』っていうけどさ、俺は朝から晩まで男どもに犯されてて感覚なんて残ってないからさ、どこが気持ちいいかなんてさっぱりわかんねぇの。それで、そいつがあんまり馬鹿にするもんだから、あと金も払わないみたいなこと言いやがるからさ、うっかり殺しちまったんだよ。うわぁ思い出したくない！！！」

私は殺されなくてよかった。私は私なりに、どうしたらマリーが気持ち良くなれるか、いろいろ考えてきました。たくさんの男の人に触れられても、手つかずのまま残されている感覚。それは声。男の人とは違って、短い声道に共鳴する、きらめくような女の子の声。これならマリーの感覚を開けると思った。あとは、私は手も小さいし、唇も舌も男の人よりは小さいから、マリーも新鮮な感覚を取り戻すことができると思ったんです。

「どうやって殺したの？」

「カミソリで喉笛をキッと。一瞬だった。人殺しって、こんなにあっけないんだなって。」

「それはあなたがいくつのとき？」

「2年......まだ2年しか経ってないのか？ だとしたら俺は15......本当か？ あああああ俺は算数が苦手なんだよ！ そのせいで客に金をごまかされるし、店長にものすごい額をピンはねされるし、稼ぎが少ないからみんな俺を馬鹿にするんだ。人を殺したのが怖くてめちゃくちゃ酒を飲んで、そうするといろんなことを忘れられるけど、酒が切れるとすごく気持ち悪くて、吐くものがないから空気を吐くんだよ、ゴボって。俺だって死ぬのは怖い。俺に殺された人間はみんな俺を恨んでる。俺だって自分を許せない。結局、罪の重さに耐えられなくなって、また人を殺しちまうんだ。それでまた怖くなって酒を飲むんだ。でも神様、神様は赦してくださるんだよ。もしいればだけどな。いるのかな？ 人を罰するのは人にだってできるんだよ。法学者も裁判官も死刑執行人もいる。俺らみたいな肥溜めの住民には私刑がある。よってたかって殴り殺すんだ。それで息も絶え絶えになってから首を吊るすんだ。人は人を裁くし、人は人を罰することができる。でも俺みたいなのを赦すことができるのは神様だけなんだ。なあ、神様、もう赦してくれよ。俺だってもう殺しは嫌だ。でも他の生き方ができたことがないんだよ。引き返せる道なんてなかった。こうなるしかなかったんだよ、俺は......」

マリーは私の胸に顔をうずめて、ぐちゃぐちゃに泣きました。私はマリーの髪の毛をたくさんたくさん撫でました。女の子の髪を撫でるのは、とても気持ちがいいのです。ぐちゃぐちゃに泣いてる女の子を抱くのはもっと良くて、体がたくさんポカポカするのです。

「......私はあなたを赦しますよ？」

「だから何だよ。ぜんぜん足りない。」

「あなたは私が好きでしょう？ だから、私が赦せばそれであなたは救われるはず。」

「は？」

「私が帰ったら、あなたは寂しくてたくさん泣いてしまうでしょう。でも大丈夫。私もあなたのことが大好きですよ。」

人の信仰を踏みにじるのは楽しい。それを物語に書くのはもっと楽しいです。私がマリーに殺されなかったか心配ですか？ もしそうなら、みなさんはこの物語を読めていないですよ？
